## 心理検査の信頼性と妥当性

### 信頼性(reliability)

* 同一の被検者に対して、一環して同様の結果がえられるか
* 再検査法、折半法、平行検査法、α係数など

### 妥当性(validity)

* 検査が測定したいものを正しく測定しているか
* 内容的妥当性: 質問などの内容が適切か
* 基準関連妥当性: 結果と他の基準との関連が適切か
* 構成概念妥当性: 理論的に構成される概念との関連が適切か


# 感覚

プリント

